{"title": "Hỏi đáp: Vaccin rotarix ngừa tiêu chảy", "question": "Chào bác sĩ. Em sinh con vào ngày 11/10/2015 ở Bệnh Viện Từ Dũ. Con em hôm nay được hơn 2 tháng tuổi rồi. Lúc 2 tháng tuổi, em cho con đi chích ngừa 5in1 theo lịch tiêm chủng quốc gia ở trạm y tế phường. Nay, em muốn cho con uống thêm Vaccin Rotarix ngừa tiêu chảy nhưng ở trạm y tế phường không có. Vậy em có thể mua thuốc này trực tiếp ở Bệnh Viện Từ Dũ mà không cần vào khám có được không? Nếu được, vui lòng chỉ cho em biết chổ mua và giá tiền. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn phải đưa bé vào bệnh viện, thực hiện đầy đủ quy trình tiêm chủng an toàn bao gồm cả khám sàng lọc, tư vấn, cho uống vắc-xin và theo dõi sau uống vắc-xin 30 phút. Đây là vắc-xin nên không bán như thuốc uống thông thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vaccin-rotarix-ngua-tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên giãn cữ bú cho bé không?", "question": "Kính chào bác sĩ, em sinh bé trai 3,4kg và cho bú mẹ hoàn toàn. Khi bé được 2 tháng 10 ngày nặng 6,5kg. Tháng thứ nhất tăng 1kg, tháng thứ 2 tăng 1,5kg. Trong tháng, chu kì ăn-chơi-ngủ của bé khoảng 3h. Từ tuần thứ 5 tới giờ (tuần thứ 11) chu kì ăn-chơi-ngủ ban ngày cũng chỉ được 2h, thỉnh thoảng được 3h.Bé chơi nhiều hơn là ngủ, vừa ăn vừa ngủ, mỗi chu kì chỉ ngủ giấc ngắn khoảng 25 phút, em cố gắng căn thời gian để vỗ chuyển giấc, bế lên vỗ về, hiếm khi bé mới ngủ lại. Chính vì ngủ ít nên ban ngày bé hay quấy mẹ. Ban đêm, có hôm bé ngủ từ 18h hoặc 20h…và tự chuyển giấc được. Hiện tại, mỗi lần bé đòi ngủ đều cần mẹ bế và vỗ về.Bác sĩ cho em hỏi: em có cần tập cho bé giãn cữ bú thành chu kì ăn-chơi-ngủ 3h không? Có phương pháp nào để tập cho bé tự chuyển giấc ngày được không? Bé khóc thét khi không được đáp ứng nhu cầu có ảnh hưởng gì cho sự phát triển của não không? Kính mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé càng lớn thì thời gian ngủ ban ngày càng ngắn lại. Bạn có thể tập cho bé chơi một mình bằng cách treo đồ chơi trên nôi hoặc dán các hình ảnh con thú dễ thương, nhiều màu sắc xung quanh chỗ bé nằm. Nhiệt độ phòng ban ngày cũng phải mát mẻ để bé dễ chịu. Bạn nên cho bé bú theo nhu cầu, không cần phải điều chỉnh nếu bé lên cân bình thường. Bé khóc thét không ảnh hưởng đến sự phát triển của não.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-gian-cu-bu-cho-be-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa vacxin sởi-rubella-quai bị", "question": "Kính chào bác sĩ. Con gái em lúc 9 tháng có tiêm 1 mũi Sởi ở trạm y tế phường. Đến 13 tháng tiêm thêm 1 mũi sởi-rubella. Hiện bé chưa được tiêm phòng quai bị, ở địa phương em không có mũi quai bị đơn. Giờ bé được 26 tháng, em có thể cho bé chích thêm mũi 3in1 MMR được không bác sĩ? Như vậy có bị chích quá liều vacxin sởi không ạ? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể tiêm mũi MMR. Tiêm như vậy sẽ dư 1 mũi sởi so với lịch tiêm chủng thông thường nhưng sẽ có tác dụng nhắc lại miễn dịch cho cơ thể.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-vacxin-soirubellaquai-bi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đẹn miệng", "question": "Em chào bác sĩ. Bé nhà em nay đã được hơn 20 ngày tuổi, bú sữa mẹ nhưng mấy hôm nay phát hiện bé bị vài nốt đẹn trong miệng, bác sĩ cho em hỏi là có thuốc nào đặc trị không ạ? Với lại bác sĩ cho em hỏi thân nhiệt tốt nhất đối với em bé là bao nhiêu ạ (do bé nhà em hay nóng và khi đo thì khoảng 37độ7 hoặc 37độ8)", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé chỉ vài nốt đẹn thì bạn có thể rơ miệng cho bé bằng Denicol. Thân nhiệt của em bé bình thường từ khoảng 36,5 đến 37,5 độ (đo ở hậu môn). Bạn lưu ý không nên ủ ấm bé quá nhiều, nhiệt độ phòng từ 26-28 độ và thoáng khí.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-den-mieng-23042/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhiễm trùng huyết trẻ sơ sinh", "question": "Gửi bác sĩ. Tôi muốn hỏi về nhiễm trùng huyết ở trẻ sơ sinh, cách phòng ngừa bệnh khi mang thai. Nếu người mẹ từng sinh em bé bị nhiễm trùng huyết và được chẩn đoán là không xác định được vi trùng, biểu hiện là bú kém, thở khó, suy hô hấp …trong khi người mẹ vẫn khám thai định kì và không phát hiện bất thường nào trong suốt thai kì, thì lần mang thai sau cần phải làm gì để phòng bệnh cho trẻ?", "answer": "Chào bạn,,Nhiễm trùng huyết sơ sinh có thể do nhiều nguyên nhân, trong đó từ đường sinh dục mẹ khi trẻ sinh đi ngang qua chiếm tỷ lệ cao và do lây nhiễm từ người chăm sóc (vi trùng thường trú trên da) vì vậy bạn nên khám điều trị viêm nhiễm đường sinh dục trước khi mang thai sau sinh luôn, nhớ một biện pháp giúp giảm nhiễm trùng là rửa tay sạch khi chăm trẻ, một số trường hợp khác có thể do mẹ bị nhiễm trùng tiểu tiềm ẩn cũng có thể lây qua trẻ, nên nhờ bác sĩ khám lần mang thai sau khảo sát luôn để điều trị thích hợp.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình\nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhiem-trung-huyet-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân chậm", "question": "Kính chào bác sĩ. Trước hết em xin cảm ơn tập thể BS, y sĩ và nhân viên bệnh viện Từ Dũ đã giúp em sinh tại bệnh viện được mẹ tròn con vuông.Con gái em được 2 tháng 20 ngày nhưng mới được 4,7kg, lúc sinh cháu được 2,95kg. Như vậy có phải suy dinh dưỡng không ạ? Em ít sữa nên phải cho bé uống thêm sữa ngoài, nhờ bác sĩ tư vấn loại sữa nào giúp con tăng cân đều và chế độ ăn uống của mẹ thế nào để có sữa nhiều chất cho con bú? Khi mang bầu mỗi ngày em uống 1 viên thuốc sắt và 1 ống canxi, có phải do uống nhiều quá nên nóng gây mất sữa không ạ? Em xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào em,,Bé gái lúc sanh 3000g, bé 2 tháng với số cân 4,7kg là nằm trên kênh phát triển bình thường.Em cố gắng cho bé bú nhiều lần, để kích thích tạo sữa. Cho bé bú từng vú một, bé ngủ vẫn cho bú vì sữa cuối chứa nhiều chất béo sẽ giúp bé mau lớn hơn.,Mẹ phải ăn đầy đủ và đa dạng các loại thức ăn, từ 10-20 loại thức ăn, mẹ nên uống sữa dành cho bà mẹ mang thai và cho con bú. Sau sinh vẫn uống sắt để bổ sung vi chất dinh dưỡng  cho mẹ và bé dự phòng thiếu máu.,Thân mến,,BS. Võ Thị Đem\nKhoa Dinh dưỡng – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-cham-23007/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa lao", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em sinh non ở tuần 31, nặng 1,8kg. Bé nằm dưỡng nhi 20 ngày. Đến nay bé được 2 tháng. Hôm 1 tháng em có cho bé đi chích ngừa lao nhưng bé chưa đủ >2kg nên không chích được. Nay em muốn đưa bé tới bệnh viện từ dũ chích mũi lao đồng thời kiểm tra sức khoẻ của bé luôn có được không ạ? Lịch tiêm ngừa lao là ngày nào có thể cho em biết được không vì nhà em ở xa. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ em dịch vụ (227 Cống Quỳnh, khu M1) các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6 để tiêm vắc-xin ngừa lao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-lao-22959/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ thiếu canxi", "question": "Bé nhà em được 3 tháng 7 ngày nhưng cổ bé còn yếu nên chưa lật được dù bé đã biết cách lật rồi từ 2 tháng rưỡi. Cứ lật qua là úp mặt xuống nệm nên sợ không lật nữa. Bác cho em hỏi bé nhà em thiếu canxi phải không? Cần bổ sung bằng đường uống trực tiếp cho bé không và liều lượng là bao nhiêu? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé nằm sấp mà giữ vững được đầu vài phút hoặc khi bế đứng có thể giữ vững được đầu là bình thường. Đến 4 tháng thì bé mới lật giỏi và giữ vững đầu lâu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-thieu-canxi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vẹo cổ", "question": "Cho em hỏi bệnh viện mình có điều trị bệnh vẹo cổ cho bé được không hay phải đi bệnh viện nhi đồng? Có phòng tập vật lý trị liệu không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến khoa Phục hồi chức năng Lầu 1, Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh Q1 để khám và điều trị cho bé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/veo-co/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống rotaeq và tiêm synfloryx", "question": "Chào bác sĩ, Con tôi được 3 tháng tuổi. Ngày 9/12/2015, bé có uống Rotaeq và tiêm synfloryx lần 2. Sau khi về bé có hiện tượng sốt và không chịu bú sữa (bé bú bình từ lúc sanh). Đến ngày 10/12/2015 thì bé không còn sốt nhưng vẫn không chịu bú sữa, mỗi lần bú sữa thì bé lại quẫy khóc bú chỉ được 60ml (bình thường bé bú từ 100-120ml), bé chỉ chịu uống nước thôi. Cho em hỏi đó có phải là phản ứng phụ của thuốc không? Nếu là phản ứng phụ thì bao nhiêu ngày bé mới bú lại bình thường được? Tại vì uống Rotaeq và tiêm synfloryx lần 1 bé bú bình thường. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé lười bú sau tiêm có thể do phản ứng phụ của vắc-xin nhưng cũng có thể do bé bị bệnh trùng hợp sau tiêm chủng. Nếu là phản ứng phụ thì sẽ tự khỏi sau tiêm từ 2-10 ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-rotaeq-va-tiem-synfloryx/"}
